算係養生撚 您問我答

三十歲開始食全素 恆常運動 早起唔太遲瞓 已經多年 托賴身體ok
唔係醫生中醫營養師唔係神棍 唔會勸人食素唔想鬧交純淨經驗分享 識答一定答您

有冇特別補腎

屌，以為係水療養生

無
打少啲飛機

運動點樣恆常法

唔撚係

宜家60未？

每星期起碼五六日
每次是但一樣：跑步30-45分鐘，公園gym一個鐘左右，踩單車沙田大埔來回
以前去gym room，而家怕多人，公園做唔會望電視電話做完即走，又吸吓新鮮空氣，幾好

近四張

皮膚如何?

男人嚟講應該算好，面就未有皺紋

幾耐打一次飛機

lm

食咩生果多

基本上算係半個果食撚，咩食果都食，份量畀其他人多啲

食生

你？

Yes, but only 50-70%

我都係咁上下

食咪跟周兆祥學

久咳唔睇醫生可以點處理

久咳要知道咩原因先喎

感冒，之後咳都係唔好。嗯，氣管咳

有無做yoga 做massage

無睇過中西醫？氣管咳有可能係敏感

無，有打坐

打唔打到雙盤

睇唔好

雙加得但唔耐

所以通常都唔用雙加

我打單盤可以維持到三十分鍾
但廿分鍾開始會腳痺同痛
係咪慢慢就會打到越黎越耐
同埋打到雙盤

平時（平日、週末）大約幾點訓覺 + 起身

慢慢鬆啲鬆啲

十一點零十二點，七八點自然醒

一星期扑嘢幾多次?
有冇叫過雞?
欣宜有得畀你屌，你屌唔屌?

見你話平時食素 又有GYM 咁你食咩補充蛋白質
我都想慢慢轉為食素 又想長肉大隻D 但自己一食得多豆類 就會胃氣漲同多屁

我有做負重，不過已經唔再求bulky，lean lean地幾好
果菜果仁好多都有靚蛋白質，不過你唔食得豆就麻煩啲。我喜歡食印尼嘅天貝，好野嚟

一兩次。無。欣宜留返畀你。

性能力點?

易硬D?

性慾有低左?

正常，講真都幾耐。btw屌你，個個問性能力

豆類係素食中最多蛋白質
個人覺得唔食豆類真係好難食得夠
素肉好多都係用豆做
菜類西蘭花菠菜算比較多
果仁類杏仁腰果等
但脂肪較多不宜多食
我自己仲會飲vegan protein補充
如果食蛋的話一隻蛋有6g左右

食素出街係咪好唔方便 冇乜選擇

清返咩工？

點樣分配時間做運動？

有時應酬無乜菜食點算？

另一半(如有) 對你生活方式有咩意見？

例如今日餐晏

身體天生好虛寒 怕冷 成身都無乜陽氣咁

有無d 功夫可以推介下(平時有做瑜伽)

烚菜 金菰蒸豆腐 十穀飯

身體狀況有咩變化

日日番工帶飯？
出街食飯係咪好唔方便？
飲唔飲凍野

師兄body fat幾多

我自己就盡量唔飲人工野，不過唔飲係好難做到你想要咁大隻

開頭會覺得係，慢慢熟左每區都係個幾間，其實唔洗諗係一種方便，況且而家快餐店都有得食

home office
所以可以多啲自己煮，如果返工就要下決心改生活習慣啦
另一半七八成食素，佢為食過我，但都慢慢習慣

瑜伽覺得無幫助？

有無飲茶習慣 唔係講緊去茶樓

同同齡嘅人比，自覺健康，keep到無肚腩已經唔錯
一直覺得身體狀態唔係話用年齡個數字嚟定，係你點對待你嘅身體。七十歲養生左幾十年可以健康過三十歲煙酒肥

凍野甜野盡量少，不過好難戒

無check，應該算低但唔係排骨，本身肥底

中國茶綠茶都有，咖啡都飲，唔係日日幾杯個啲，而且盡量飲豆，無糖奶

純粹個人意見，求肌肉增大，要食比平時需要更多嘅營養，對內藏嚟講係超負荷，無乜謂，少少肌肉靚靚哋已經唔錯。大隻=健康係美撚嘅洗腦工程

清有無推介？
想開始食素但香港地素食普遍都比較貴

雖然連登講大快活講都煩，但係附近無素食都係個唔錯嘅選擇
其他的話，例如中環福祿壽，平靚正

平既話都唔少選擇
荃灣荃豐有幾間
油麻地一森素食
全部四十蚊走得

素食新一代，去荃灣就食呢間

有幫助 但唔顯著 (可能我無堅持日日做)
另外飲食上 食全素會唔會令個人好虛寒?

有無試過做帶氧運動，出吓汗？

食全素真係好講個人體質，無得夾硬嚟
我熱底，返而個排食多少少薑，黃薑已經感覺到好熱氣

push

其實盆腿打座對身體有咩功用
無論瑜伽 道家 都好主張盆腿坐

其實 我都知跑步出汗係好 但真心難日日維持

我修佛家止觀
雙加趺長時間嚟講（習慣左唔腳痺的話）係會定啲，唔會前後左右傾

要改善健康就無得懶，逼自己。懶唔想去？換衫，出發。

你每日既作息時間係點

樓主 你係咪後生有d特別經歷 or 試過大病先變成一條建康養生撚?

養生人唔講粗口架喎

係呀屌

十二點左右眼瞓就去瞓
多數七點幾八點自然醒

有冇練氣功

都唔係
阿伯性格
加上冇生仔
自己要顧好自己

中國式個啲冇
帶氣運動加佛教打坐

你平日要食多咗生果果仁嗰啲，食嘢方面費用會唔會多咗好多㗎？

可能平過以前添
一嚟慢慢食少左無謂零食
二嚟自己煮多左係平好多

其實打坐到某程度會起輕安，類似係所謂氣

我打單盤
次次個頭打坐時都會好自然向上顎高
諗番先覺得可能係平時成日dup低條頸姿勢有問題
打坐時會自然幫你調整番個姿勢

點樣咁有恆心介到肉食
我介到牛豬雞就係介唔到海鮮

識唔識睇古文？

正確的姿勢，可以參考吓

有心想連魚都唔食就慢慢嚟，同時睇吓完全無肉可以點食其他野嚟代替，唔洗急唔好逼自己

點先食得曬啲essential amino acids?
近排都幾乎全素
但成日驚自己會食唔夠

真係要慢慢睇研究吓邊啲生果蔬菜有益啲，要食夠，豆要食。
仲有啲你之前聽都未聽過嘅野，例如我之前講嘅天貝 Tempha，係好有益嘅野。
有時改變吓習慣，煮麵唔用味精，改用日本麵豉（不過記住後落唔好一齊煮），都係好靚嘅蛋白質。

有冇食蛋 飲奶?

肉蛋奶無，蛋糕個啲偶爾食吓，食五辛
btw 甜野冷野難戒過肉

打坐應該點學好?

咁要睇你想學邊套，佛教個套比其他複雜同深好多

您可以睇吓上面個兩頁文言文，說姿勢。其實姿勢好唔好，腳翹唔翹到唔重要，所謂「求成道唔係靠個膝頭」，正坐雙手放膝上都未嘗不可

第一個階段修止，先定心。開始時，五分十分鐘慢慢加上去，目標係可以做到四十五分鐘。練習抑制個心，唔係畀佢牽住走。

簡單一個方法係數息，即係觀呼吸，慢慢一呼一吸，一次為一，唔好心急數到十，到十就由一再開始，將注意力集中係度。另外仲有觀空，觀鼻尖，觀丹田，好多方法。

你打坐就知自己個心幾亂，好正常。好多人以為要用力逼自己唔好諗，咁就唔啱，應該唔找抓住，慢慢畀個念流走。修止觀，即係打坐，好多野學，亦好值得用時間心力去學。

你信佛？

早餐食咩？

係呀

有部blender, 每日自己整豆漿，各種果仁奶，芝麻奶
另外食蒸番薯，麥皮或者自家麵包

唔駛早訓?

.......你係咪之前便秘？

請問blender係咩牌子呀[/i]
搵咗好耐都冇啱心水既

留名學野

巴打點睇八段錦 見屋企人成日做
其實有冇用？定係做其他運動會有用啲？

芝麻奶係咪同杏仁奶一樣做法
我見杏仁奶好煩又浸又用布擰乾又隔渣 通常飲現成買嘅

btw蛋奶素撚
夏天好難戒凍飲

原來沒有 從來都沒有...

我個部係vitamix，好貴，貴過部電話，不過對我嚟講有用過部電話

有冇信仰

好野嚟，基本上肯運動就係好，唔會係咩負面野
如果您年紀未係好大，做吓唔過量嘅帶氧出吓汗，做多少負重有返啲肌肉，對您將來有益，不過當然學吓八段錦都係好好

如果諗住長期食素，考慮吓投資部blendtec/vitamix。
有興趣自己研究啦，唔係又畀人以為我賣野
豆漿就先蒸後打，杏仁腰果花生芝麻開心果呢啲可以直接加椰棗加水打，唔洗隔渣而無渣順漏

佛教，唔係法會個隻

開始食素時又唔係好關信佛事，只係當時各種原因覺得呢樣野值得試吓，睇吓做到幾耐，一直維持到，就繼續。

今日早餐午餐

其實食咗素反而食多咗唔同類唔同色嘅蔬果，以前食肉淨係食綠色菜

食咁少....你好細食？

呢碟係女人嘅，我個碗係家庭裝，下面好多冷麵，費事嚇親人

仲有無食肉嘅心癮？

平時有人幫你煮埋？

佢煮六七成，我煮三四成

有，冬天會成日想食羊腩，夏天想食生果多啲

junk food 戒唔戒到？

請問飲凍野係咪真係好傷身

有冇啪啪啪？

係，比中醫鬧死你
我都係盡量少

點解唔啪？

要咁長命做乜

實長命㗎？

無生仔，老左要自己顧自己

屌 出去食果餐好難唔飲凍飲

咁我以為盡力係屋企食

巴打，點防糖尿最好？
我而家都只係一日一杯凍檸茶 小甜（我都知係呃緊自己）

您係普通香港人飲食習慣？

返咩工 朝九晚八 再來回兩個鐘 完全慢性自殺

咁您真係要食得好啲，但點為之好真係要學，普遍香港人嘅概念好多都錯
學吓少少放鬆到自己嘅活動，每晚瞓得好啲好緊要
放假就好好休息吓同定期運動

師兄食得好raw下
自問未做得到
除此以外一路追post
覺得同你既生活習慣有九成似

朝早有無自制早餐好介紹

兩個阿伯

您有無時間心機日日自己搞先？

剛剛食左素燒汁野菜飯
對我黎講已經算好清淡

起身即刻用電飯煲蒸番薯，粗饅頭；自己買個麵包機整麵包，一次可以食好多朝；如果買部勁攪拌機可以整我之前講個啲豆漿果仁奶，咁又可以食麥皮或者cereal；無的話買馬玉山個類芝麻粉薏仁粉咩擂茶飲吓，點到好過朝早飲奶茶港式咖啡。

hku個間？
我出街都係咁上下啦，無乜所謂

零食戒到，偶爾食糖
煎炸好少食

變咗你問我答

坐忘隻碟

您有無玩咩運動？

個個問啪啪
我經驗係女人做愛多個排明顯容光煥發神采飛揚
係好好嘅運動

之前有出去做gym
但依家晌屋企玩啞鈴多
最近成日游水
偶爾會踩單車 跑步 行山 踢波

呢排好撚熱

心跳幾多？
我日日做運動都80幾

有冇練導引術?

呢個好耐冇check
正常就得啦
無謂谷運動員心跳

冇喎
您玩開？

點解唔參加法會? 唔參加法會既話仲有咩渠道學佛?

近排睇緊西藏生死書

出面有D藏傳佛教既課程收得好貴下

請問養生，運動方便應該玩乜？

自己比較契合從經教理解個條路，學中觀唯識，會拜佛，但宗教性嘅活動好少參加

西藏生死書好多年前睇過，好野嚟

學佛唔洗用太多錢，亦唔好妄想用易行方法，你肯落苦功，好多野免費睇到你唔睇

呢個post講生活習慣，唔講太多，怕嚇親人，你有興趣再分享多啲你聽

巴打應該仲後生，可以做吓帶氧：跑步，行山，踩單車， 游水（呢個其實唔建議，公眾泳池好易惹到腳底疣就玩完啦）；做適量負重對你老左時啲關節會有好處。當然太極個類都好好。記住樣樣都適度，慢慢嚟，唔好谷得太西利。

講兩句關於食素
我嘅經驗係如果你想試吓食素，起碼一星期，最好兩星期連續食，早午晚宵夜零食每一餐都係無肉，咁先會感覺呢個習慣對你身體有咩影響。返工好難？係呀，要想自己好就要下苦工。如果唔對路就一定唔可死頂，慢慢嚟。
仲有唔可以為食素就=健康，要睇你點食。見好多和尚食一世齋，但同時食好多甜野，一樣可以多病痛。

打唔好雙盤都唔好單盤，傷脊骨同易長短腳，寧願散盤好過

係呀，姿勢真係次要，翹腳係印度式，因為佢地以前無櫈，宋代打坐個啲友直頭坐係到，雙手放膝上，日本就羅友坐住腳踭。你個心定到，行禪卧禪都唔係問題。

食嘢係咪一定要嚴厲執行
麥記呀甜品雪糕汽水間唔中一次得唔得？
新年中秋生日約女食飯係咪都要忍？

如果醫生話你有cancer，你會唔會覺得自己笨柒左？

得，我都有食 junk food，間中一次無所謂
要明白改變生活習慣係自己揀，無人逼你，亦唔洗逼到自己唔自在

唔洗 cancer，你行斑馬線有幾何啲車會讓你，一樣可以車死你

或者咁睇，你基因上有一百歲命嘅條件（因），緣就係你自己造化，廿歲開始煙酒肥，就算真係長命，都好大機會多病痛。一日未死，都希望將來健康有自由做想做嘅事，唔洗麻煩到人。我今日做到嘅就係咁多，唯有試吓。

況且食慣左，我又唔覺得有幾慘。

Push

推

我平時都食得好清淡，好少食甜野同熱氣野，但都係會生暗瘡，應該食多d乜嘢先唔會再生

幾歲？
其實我都會熱氣
戶外運動曬得多又補唔夠水
睇中醫話有個情況係本身有啲火
但係食得清爆唔到出嚟
反而谷住會有啲喉嚨痛之類
食左中藥冇事啦

24歲，中醫話我內分泌失調個類，食緊中藥個幾個月就冇生，但一係藥就會出番黎

停藥

我自己就盡量飲多啲水 一起身先兩杯
呢樣係個百幾歲長輩教

多洗面
呢排多食西瓜
你可以試吓同西瓜皮擦面個啲民間方法 無壞
有冇問過隔離post醫師？

不過女人又要小心太寒
特別近經期之類

你有冇食過益生菌？
調節到腸道百利冇一害
研究吓

咁撚高 你幾歲

19

建議你跑多啲步
咁後生心跳咁高

手指公有條黑色線，仲越黎越粗同深色，應該點算？

呢個真係唔識，不過指甲反映到健康情況，唔安樂就問吓醫生好。您生活習慣唔多健康？

以前成日飲酒，食生冷野同夜訓。
之前睇過中醫但醫生話冇咩特別，仲話好多人都有

咁有心改善生活習慣就坐言起行啦

扑野有冇勁左？

有

算唔錯

比起養生前有冇明顯差別/改善/更上一層樓

皮膚就麻甩佬嚟講一直算係咁，同同齡嘅比無乜皺紋無粒粒，可能係我少食熱氣野，飲水足夠，又唔太夜瞓。

oh你話造愛方面，體力耐力起碼自己同伴侶都覺得夠，多數佢覺得持久得滯添。而且年紀大積累到技巧經驗，都好重要。

如果你要同非素食既朋友出街食飯，會揀有素食既餐廳定將d肉揀出黎唔食？會唔會接受同肉一齊煮既野食？如果一大班朋友聚會得你一個食素點算？

通常揀大家都開心，食到自己想食嘅野嘅餐廳
唔會食碟邊菜，但係屋企一個鑊煮有肉嘅一餐我又冇咩所謂
其實而家好多人都鍾意間中食餐素，扮吓健康都好

我無食素，不過早睡早起、恆常運動。唔帶飯都未達到養生

唔洗一定食素。覺得邊方面未滿意？

睇完Netflix 既what the health 想素食
但一開始太難習慣
希望由多肉少菜 變 多菜果少肉
再慢慢轉蛋素（本身無飲奶十年）
再轉到全素

我通常建議朋友嘗試開始時堅持每一餐全素起碼維持一個星期，最好兩個星期，咁您睇到身體嘅改變（好處）會比較明顯，而且可以睇吓係咁嘅情況吓生活習慣要點調節。當然有咩唔舒服就唔好繼續。

我諗都係出街食晏

出街食真係難，就算唔係搵素食，要搵清淡啲都好難。食耐左就每區都次次去個一兩間。無就大快活，或者食吓粥都可以。

因為帶飯都係食隔夜，不如早午餐掉轉

點調轉？

早餐豐富啲，午餐簡約啲如麥皮

我就早餐番薯或者麥皮加豆漿／果仁奶，午餐正常啲，晚餐反而最簡單

成日心思思想轉素食，但我本身唔中意食菇類同埋部分既菜，出街試過食素餐廳但唔岩口味，如果要岩自己口味既話都係要自己煮 而家比起以前少食左肉，但我真係好中意食雞翼
樓主點樣抑制食肉既慾望？

如果真係有興趣試，要搞清楚係咩原因想轉食素，健康？宗教？其他？搞清楚會容易啲堅持。我本身唔係好為食，所以還開始時算順利。

好似我上面咁講，通常建議朋友嘗試開始時堅持每一餐全素起碼維持一個星期，最好兩個星期，咁您睇到身體嘅改變（好處）會比較明顯，而且可以睇吓係咁嘅情況吓生活習慣要點調節。當然有咩唔舒服就唔好繼續。唔得就逐樣嚟，牛，豬，雞，魚。。。改變生活習慣多啲自己煮係好事，無論將來煮菜定煮肉都好過係出面食。

最最最重要係唔好逼到自己覺得辛苦，咁就一定實行唔到。